<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>german | Dr. Kieser</title>
    <link>https://silask.github.io/tag/german/</link>
      <atom:link href="https://silask.github.io/tag/german/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>german</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>© 2022 Silas Kieser</copyright><lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 17:52:00 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://silask.github.io/media/icon_hu0144edc3649b1995b32e914262035870_346211_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>german</title>
      <link>https://silask.github.io/tag/german/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Der Booster der keiner ist</title>
      <link>https://silask.github.io/post/booster/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 17:52:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://silask.github.io/post/booster/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;über-rasch-ende-impfstoff-entwicklung&#34;&gt;Über-rasch-ende Impfstoff Entwicklung&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Die Geschwindigkeit der Entwicklung der Corona Impfung war für manche eine über-rasch-ung. Was sonst Jahrzehnte dauerte war in einigen Monaten möglich&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.
Es gibt viele Faktoren, die dazu beigetragen haben, dass es möglich war, die Impfstoffe so schnell zu entwickeln und zu testen unter anderem natürlich das grosse Interesse, beispielslose wissenschaftliche Zusammenarbeit in echt-zeit und natürlich Geld. Mehr Information hier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manche können das Gefühl nicht loswerden, dass das doch etwas zu schnell ging. Warum sonst wird ein jetzt Booster benötigt?&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;warum-eine-zweite-dosis&#34;&gt;Warum eine zweite Dosis?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Langjährige Erfahrung mit Impfungen und immunologischer Forschung, zeigt folgendes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine erste Impfdosis, bewirkt nach einigen Tagen oder Wochen eine Immun-Antwort. Immunzellen, die den Antikörper neutralisieren können werden zur Multiplikation angeredet und produzieren Antikörper. Nach dem die Schein-infektion vorüber ist, reduziert sich die Zahl der pathogen-spezifischen Immun Zellen wieder auf ein normales Niveau. Diese so genannten Memory-Immun Zellen, halten wache, damit das Immunsystem schneller reagieren kann, sollte man irgendwo im Körper wieder einen Antikörper von dem geimpften Pathogen finden oder einer dem ihn ähnelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn man jetzt nie wieder einen ähnlichen pathogene trifte, nimmt die Zahl der Memory Zellen langsam ab. Antikörper werden keine mehr gebildet oder nur noch in undetektierbarem Niveaus. Warum auch sollte man das Leben lang Wache schieben gegen einen Pathogen der nie kommt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Zweite Dosis, bewirkt jetzt, dass diese wachenden Immun Zellen wieder aktiviert werden. Die Immunantwort ist schneller, stärker und das gebildete Memory hält langer. Darum bracht es eine zweite Dosis für fast alle Impfungen. Irgendwie logisch, dass der Körper nicht allzeit bereit ist, gegen Pathogene zu reagieren, die alle zehn Jahre auftauchen, wenn überhaupt. Aber Immun Zellen halten wache für häufige pathogene.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber es braucht etwas Zeit, bis die Immunantwort vorüber ist und sich Memory Zellen gebildet haben. So wie es aussieht ist der Abstand, zwischen 1. &amp;amp; 2. Dosis der Corona Impfstoffe etwas kurz gewählt worden.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;der-booster-der-keiner-ist&#34;&gt;Der Booster, der keiner ist&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Weil die Wächter-zellen halt auch absterben, werden für die meisten Impfungen Auffrischungsimpfungen vorgeschlagen, z.B. Tetanus alle 10 Jahren. 10 Jahren! Warum müssen wir dann gegen Covid schon nach 6 Monaten wieder Impfen? Müssen wir uns jetzt einfach jedes Jahr wieder impfen lassen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorab, es ist nicht blindes drauf-los impfen. Die Aufforderung zur Booster Impfung is auf Studien belegt, die zeigen, dass ca. 6 Monaten nach der Covid-impfung die Antikörper Abnehmen. Und anderen Studien, die zeigen, dass die Booster Impfung den Schutz erneuert.
So wie es aussieht ist der Abstand, zwischen 1. &amp;amp; 2. Dosis der Corona Impfstoffe etwas kurz gewählt worden. Denn es braucht etwas Zeit, bis die Immunantwort vorüber ist und sich Memory Zellen gebildet haben, die dann reaktiviert werden mit der Zweiten Dosis. Anders gesagt, die ersten Zwei dosen funktionieren wie eine. Und der Booster ist eigentlich keiner, sondern nur die «Zweite Dosis». Da eine richtige zweite Dosis hilft die Immunantwort, schneller, robuster, und präziser zu machen, macht es für mich Sinn den Booster zu nehmen, was ich heute tat. Da die ersten zwei dosen eigentlich nur wie eine wirken, macht es für mich sinn nur zweimal immunisierte als vollständig immunisiert zu betrachten&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; mit all den politischen Konsequenzen was da mit sich bring. Es ist auch logisch die Zeitspanne bis zum Booster nicht zu gross zu lassen. Wie bereits erwähnt, die Wirkung ist auch mit Studien belegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin überzeugt, dass die Impfung nicht nur einem selbst schützt, sondern auch beiträgt den Nächsten zu schützen, auch wenn nicht 100%. Aber ich werde wahrscheinlich einen anderen Blog darüber schreiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum, ist der Abstand zwischen den ersten beiden Dosen zu kurz. Ehrlich gesagt ich weiss es nicht. Wahrscheinlich haben mehrere Faktoren eine Rolle gespielt. Vor allem, dass die Impfung schnell getestet und zugelassen werden kann. Vielleicht auch, dass einen hohen Schutz schnell erreicht wird. Natürlich hätte man Jahre lang an den Impfstoffen geforscht, hätte man alle möglichen Zeitabstände testen können. So gesehen ist die Impfentwicklung vielleicht etwas übereilt gewesen. Aber, angenommen man hätte 6 Monate gewartet, die Impfungen wären 6 Monate später erhältlich gewesen und viele Menschenleben wären verloren gegangen. Im Nachhinein ist man immer klüger. Ich will nicht die Parma Konzerne verteidigen, aber ich denke finanzielle Interesse sind nicht wirklich relevant gewesen für das Timing der ersten beiden dosen. Die dosen wären so oder so verkauft worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist die Impfung nicht wirkungslos gegen Omikron? Wir waren als Familie in Quarantäne. Hätten wir Omikron bekommen würde ich keinen Booster machen. Ich denke eine vollständige Immunisierung ist immer besser als eine halbazige oder gar keine. Wenn man Omikron bekommt, ist es anscheinend weniger schlimm als die Delta-Variante, aber man steck auch mit hoher Wahrscheinlichkeit andere an.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;geboostert-und-dann&#34;&gt;Geboostert und dann?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Natürlich heisst das nicht das mit dem Booster alles getan ist. Wahrscheinlich werden wir Auffrischungsimpfungen, wie beim Tetanus haben. Wahrscheinlich sind die näher beieinander als beim Tetanus, da wir uns in einer Pandemie befinden. Vielleicht gibt es auch jährliche Auffrischungsimpfungen für Personen mit Risiko, ähnlich wie die Grippe. Aber ich sehe keinen treffenden Grund für alle jährliche Booster zu nehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disclaimer: Ich bin Immunologe, aber ich fand es wichtig meine Meinung gut erklärt für Verwante und Familie aufzuschreiben.&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Wenn man es genau nimmt, könnte man sogar sagen, dass die Entwicklung des RNA-Impfstoff nur 2 Tage gedauert hat, seitdem das erste Genom des Sars-Cov-2 veröffentlicht wurde. Der Rest der Zeit war nötig für klinische Studien.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;Impfung+ Booster, 2x genesen, oder genesen + geimpft&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
